blabla

groupe04.dfy
@@ -1,39 +1,122 @@
+datatype Rectangle = R(x1: int, y1: int, x2: int, y2: int) 
 
-// Le type de données pour les rectangles.
-// Remplacez-le par votre définition de rectangle.
-// Vous pouvez en introduire d'autres si vous le jugez pertinent.
-datatype TrucACinqInts = MonTrucQuiAPasLeBonNom(a: int, b: int, c: int, d: int, e: int) 
-
-predicate method okTruc(t: TrucACinqInts)
+predicate method okR(r: Rectangle)
 {
-    t.a == t.b*2 == t.c*3 == t.d*4 == t.e*5
+    r.x1 < r.x2 && r.y1 < r.y2 && 0 <= r.x1 && 0 <= r.x2 /*< N*/ && 0 <= r.y1 && 0 <= r.y2 /*< M*/
 }
 
-function method absTruc(t: TrucACinqInts): int
+function method absR(r: Rectangle): int
 {
-    t.e / 5
+	// Je savais pas quoi mettre ici du coup j ai mis l aire
+	// pour pouvoir comparer 2 rectangles
+    (r.x2 - r.x1) * (r.y2 - r.y1)
 }
+
+// [METHODS]
+function method min(a:int, b:int) : int
+{
+    if a>b then b
+    else a
+}
+
+function method max(a:int, b:int) : int
+{
+    if a<b then b
+    else a
+}
+
+method MergeRectangles(a:array<Rectangle>,i:int, j:int, r:Rectangle)  returns (b:array<Rectangle>)
+{
+    b := new Rectangle[a.Length-1];
+
+    forall(k | 0 <= k < i) {b[k] := a[k];}
+    forall(k | i < k < j) {b[k-1] := a[k];}
+    forall(k | j < k < a.Length) {b[k-2] := a[k];}
+    b[a.Length-2] := r;
+}
+
+// [/METHODS]
+
+// [PREDICATS]
+
+//Use predicate method canMerge instead
+/*predicate pCanMerge(a: Rectangle, b: Rectangle)
+{	
+	// erreur typo dans le rapport 1
+	(a.y1 == b.y1 && a.y2 == b.y2 && (a.x1 == b.x2 || a.x2 == b.x1)) || (a.x1 == b.x1 && a.x2 == b.x2 && (a.y1 == b.y2 || a.y2 == b.y1))
+}*/
+
+predicate pInRectangle(r: Rectangle, x: int, y: int)
+{
+	r.x1 <= x <= r.x2 && r.y1 <= y <= r.y2
+}
+
+predicate pDoesNotOverlap(a: Rectangle, b: Rectangle)
+{
+	((a.x1 <= b.x1 && a.x2 <= b.x1) || (a.x1 >= b.x2 && a.x2 >= b.x2)) 
+    || ((a.y1 <= b.y1 && a.y2 <= b.y1) || (a.y1 <= b.y2 && a.y2 >= b.y2))
+}
+
+predicate pNoOverlap(ListeRectangles: array<Rectangle>)
+{
+    forall i,j | 0 <= i < j < ListeRectangles.Length:: pDoesNotOverlap(ListeRectangles[i],ListeRectangles[j])
+}
+
+//modified
+predicate pCouvertureDescendante(C0: Couverture, C: Couverture)
+{
+    true
+}
+
+// [/PREDICATS]
 
 class Couverture {
     
-    var monTableauDeRectanglesAvecUnNomTropLongAChangerDOffice: array<TrucACinqInts>;
-    // autres champs de la classe
+    var ListeRectangles: array<Rectangle>;
 
-    // Ceci est votre invariant de représentation.
-    // C'est plus simple d'avoir ok() dans les pre et les posts que le le recoper à chaque fois.
     predicate ok()
-        reads this, monTableauDeRectanglesAvecUnNomTropLongAChangerDOffice
+        reads this, ListeRectangles
     { 
-        monTableauDeRectanglesAvecUnNomTropLongAChangerDOffice != null
+        ListeRectangles != null && forall i | 0 <= i < ListeRectangles.Length :: okR(ListeRectangles[i])
+        && pNoOverlap(ListeRectangles)
     }
 
-    constructor (qs: array<TrucACinqInts>)
-        // ...
+    constructor (qs: array<Rectangle>)
+        requires pNoOverlap(qs)
         requires qs != null
-        modifies this // forcément ;-)
+        modifies this
         ensures ok()
     {
-        monTableauDeRectanglesAvecUnNomTropLongAChangerDOffice := qs;
+        ListeRectangles := qs;
+    }
+   
+    // [METHODS]
+
+    predicate method canMerge(a:Rectangle, b:Rectangle)
+    {
+        (a.y1 == b.y1 && a.y2 == b.y2 && (a.x1 == b.x2 || a.x2 == b.x1)) 
+        || (a.x1 == b.x1 && a.x2 == b.x2 && (a.y1 == b.y2 || a.y2 == b.y1))
+    }
+
+    method merge(a:Rectangle, b:Rectangle) returns (c:Rectangle)
+        requires canMerge(a,b)
+        ensures c.x1 == min(a.x1,b.x1) && c.y1 == min(a.y1,b.y1)
+                && c.x2 == max(a.x2,b.x2) && c.y2 == max(a.y2,b.y2)
+    {
+        c := R(min(a.x1,b.x1), min(a.y1,b.y1), max(a.x2,b.x2), max(a.y2,b.y2));
+    }
+
+    method improve()
+    	requires ok()
+    	ensures ok() && pCouvertureDescendante(old(this), this)
+        modifies this
+    {
+        forall(i,j | 0 <= i < j < ListeRectangles.Length) {
+            if(canMerge(ListeRectangles[i],ListeRectangles[j])){
+                var r := merge(ListeRectangles[i],ListeRectangles[j]);
+                ListeRectangles := MergeRectangles(ListeRectangles,i,j,r);
+            }
+        }
     }
     
     method optimize() 
@@ -49,22 +132,24 @@ class Couverture {
         var i := 0;
         var first := true;
         print "[ ";
-        while i < monTableauDeRectanglesAvecUnNomTropLongAChangerDOffice.Length
+        while i < ListeRectangles.Length
         {
             if !first { print ", "; }
-            print monTableauDeRectanglesAvecUnNomTropLongAChangerDOffice[i];
+            print ListeRectangles[i];
             i := i + 1;
             first := false;
         }
         print " ]\n";
     }
+
+    // [/METHODS]
 }
 
 method Main() 
 {
     // Vous devez écrire ici trois tests de votre méthode optimize
-    var g := new TrucACinqInts[3];
-    g[1], g[2] := MonTrucQuiAPasLeBonNom(1,1,1,1,1), MonTrucQuiAPasLeBonNom(2,2,2,2,2);
+    var g := new Rectangle[3];
+    g[1], g[2] := R(1,1,1,1), R(2,2,2,2);
 
     var m := new Couverture(g);
     m.dump();
